［純感覺］蘋果fact check 做得麻麻地

【逆權運動●FactCheck】天水圍少女底褲無遭扯甩 黃大仙炮仗似在傘後點着

感覺有啲牛頭唔搭馬嘴

1. 少女fact check 果度，扯褲嫌疑果 part係開頭捉佢果度，而唔會係蘋果封面果張。重要加張佢最尾條裙跌返落黎係冇意思。
2. 炮杖果part，有片段影到有炮杖跌落黎，而呢一段只係爆炸果一刻。仲要個fact check 係抄連登。
3.我自己開頭都炒左車，但係我地好快個話題就轉左做警員當日唔可以將爆炸品高處掉落去。

Fact check唔係咁用，反而將問題焦點移走左，令片段本身重點證據被忽略。蘋果好多網上片段都冇提過：警察換黑衫，葉虎中聯辦資料被消失，軍帽重要性，催淚彈過期等，反而將有質疑性嘅片段放出黎fact check， 仲要用錯誤方向黎打低自己頭版內容，令到公信力變差。

唔肯定係咪寫稿果個麻麻地同proofreading 做得差，但總覺得呢段報道有啲奇怪。

利申：新聞嘅野，鐵都未識。

利申：對新聞工作方面冇知識

自推

我對佢fact check有懷疑